<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Карась</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
    </string-array>

    <string-array name="fish_content">
        <item>Обыкнове́нный сом[1], или европейский сом (лат. Silurus glanis)
            — крупная[2] пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).

Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным)[3]. Л. П. Сабанеев приводит
            сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре
            и Одере[4]. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м
            и возрастом около 80 лет[5]. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко,
            тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около
            150 кг[6]. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники
            не имеют шипов.

Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости
            от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда
            встречаются сомы альбиносы.

Обитает в реках и озёрах Европы и Европейской части России, кроме бассейна Ледовитого океана.
            Обычен в Европе и в бассейне Аральского моря. Существует заблуждение, что сом питается
            только падалью. На самом деле это не совсем так. Основной пищей сома на ранней стадии
            развития являются мелкие ракообразные, мальки и водные насекомые. В более зрелом возрасте,
            в зависимости от кормовой базы, предпочитает в рационе живую рыбу и других пресноводных
            животных и моллюсков. Также известны случаи нападения на водоплавающих птиц и мелких
            домашних животных.</item>
        <item>Караси — неприхотливые промысловые рыбы, и ценный объект прудового хозяйства
            благодаря способности выживать при низком (до 2-3 мг/л) содержании кислорода
            в воде[1]. Спинной плавник длинный, глоточные зубы однорядные. Тело высокое
            с толстой спиной, умеренно сжатое с боков. Чешуя крупная и гладкая на ощупь.
            Окраска варьирует в зависимости от места обитания.

В местах с холодным климатом караси впадают в зимнюю спячку, при этом выдерживают полное
            промерзание водоёма до дна. Питаются караси растительностью, мелкими
            беспозвоночными, зоопланктоном, зообентосом и детритом.

Обитают исключительно в болотистых и низменных озёрах и реках. В горных озёрах
            и вообще в горных местностях карась является довольно редким явлением.
            Карась — очень живучая рыба, поэтому мелкого карасика часто используют
            при ловле щуки в качестве живца.</item>
        <item>Налим — единственный вид в роде налимы, относящийся к подсемейству Lotinae.
        Тело удлинённое, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков
            — в задней. Голова уплощена, её длина превышает максимальную высоту тела.
            Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней.
            На челюстях и головке сошника имеются мелкие щетинковидные зубы, но на нёбе
            их нет. На подбородке имеется один непарный усик (составляющий 20—30 % длины головы)
            и пара усиков на верхней челюсти[6][9].

Окраска тела налима зависит от характера грунта, прозрачности и освещённости воды,
            а также от возраста рыбы, поэтому она довольно разнообразна: чаще тёмно-бурая
            или черновато-серая, светлеющая с возрастом. На боках тела и непарных плавниках
            имеются большие светлые пятна. Форма и размер пятен могут варьировать. Брюхо и
            плавники светлые[6][9].</item>
        <item>Щу́ка[1], или обыкнове́нная щу́ка[1] (лат. Esox lucius), — рыба семейства щуковых.
            Распространена в пресных водах Евразии и Северной Америки. Живёт обычно в прибрежной
            зоне, в водных зарослях, в непроточных или слабопроточных водах. Может также встречаться
            и в опреснённых частях морей, например в Финском, Рижском и Куршском заливах Балтийского
            моря, в Таганрогском заливе Азовского моря. Щука хорошо выдерживает кислую реакцию воды,
            может комфортно жить в водоёмах с pH 4,75. При снижении содержания кислорода до 3,0—2,0 мг/л
            наступает угнетение дыхания, поэтому в заморных водоёмах щука часто погибает.</item>
    </string-array>

    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/caras</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
    </array>

    <string-array name="bait">
        <item>Червь</item>
        <item>Кукуруза</item>
        <item>Муха</item>
        <item>Блесна</item>
    </string-array>

    <string-array name="bait_content">
        <item>Самая популярная наживка, подходящая для ловли большинства рыб.</item>
        <item>Доступный вариант, на который можно поймать карася или треску.</item>
        <item>Сложно собрать достаточное количество, однако эта наживка позволит ловить
            королевские виды рыб, таких как форель.</item>
        <item> Отлично подходит для ловли хищных рыб, но требует особой техники ловли.</item>
    </string-array>

    <array name="bait_image_array">
        <item>@drawable/worm</item>
        <item>@drawable/corn</item>
        <item>@drawable/fly</item>
        <item>@drawable/baubles</item>
    </array>

    <string-array name="fishingGear">
        <item>Удочка</item>
        <item>Спиннинг</item>
        <item>Сеть</item>
    </string-array>

    <string-array name="fishingGear_content">
        <item>Палка. Леска. Поплавок. Самое примитивная снасть,
            для ловли рыбы вблизи берега.</item>
        <item>Усовершенствованный вариант удочки, подволяет
            намного дальше от берега закидывать наживку.</item>
        <item> Для ловли рыбы в больших количествах. Не рекомендуемый способ,
            т.к. считается браконьерским.</item>
    </string-array>

    <array name="fishingGear_image_array">
        <item>@drawable/fishingpole</item>
        <item>@drawable/fishingrod</item>
        <item>@drawable/fishingnet</item>
    </array>

    <string-array name="history">
        <item>Обитатель больших глубин</item>
        <item>Баренцево море любит сильных</item>
        <item>Желанный пятнистый трофей</item>
    </string-array>

    <string-array name="history_content">
        <item>В одном из комментариев после статьи о ловле
            кумжи нахлыстом было пожелание увидеть статью о ловле гольца.
            Поэтому, несмотря на то, что на дворе зима, я и пишу об этой летней ловле…</item>
        <item>Эта рыбалка, о которой я хочу рассказать в этой статье,
            для тех, кто не боится трудностей, риска и главное — не болеет
            «морской болезнью». Как часто я видел рыбаков, которые с большим…</item>
        <item>Каждый, кто пролетал над Кольским полуостровом на самолете на
            небольшой высоте и на вертолете видел, насколько эта северная
            земля изрезана реками, ручьями и озерами…</item>
    </string-array>

    <array name="history_image_array">
        <item>@drawable/history_image1</item>
        <item>@drawable/history_image2</item>
        <item>@drawable/history_image3</item>
    </array>

</resources>